港人對「香港人」「中國人」身份認同感齊下跌

【星島日報報道】香港大學民意研究計劃進行的調查顯示，港人對「香港人」及「中國人」的身份認同感都下跌。當中「香港人」及「中華民族一份子」兩項更是有關指數在2008年開展以來錄得的新低。

港大民研計劃在6月13至15日，成功訪問1,004名香港巿民，發現受訪者對「香港人」的認同指數，以100分為滿分，有73.8分，較半年前同一項調查下跌5分。

巿民對「亞洲人」、「香港人」及「世界公民」的認同感，以100分為滿分，分別為70.7、73.8及66.4分，「中華民族一份子」64.4分、「中國人」62.5分和「中華人民共和國國民」54.8分，除了「世界公民」外，全部指數較上次調查錄得顯著跌幅。當中「香港人」的認同感，較半年前同一項調查下跌5分。而市民對「中國人」的認同感，就有62.5分，下跌4.1分。當中「香港人」及「中華民族一份子」兩項更是有關指數在2008年開展以來錄得的新低。

綜合各種測試顯示，香港巿民繼續最認同「香港人」的身分，然後是各項文化認同。對「中華人民共和國國民」身分的認同程度，就相對低於其他身分認同。

支那人完全唔知自己衰乜

真係好野, 個個都爭住認啦

有一帶一路都唔認做支那人咁大膽

真係好撚期待香港中國攬炒個一日